Hans Pedosk perrisma piddäjä könno külläst kaibas kohto een, et temmä om länno haina maad kaema ja siis om Meeksi mõtsast 8 rehhä wart selga raggono ja koddo tullen om tulno Räppinä Könno mõtsa waht Hindrik om usse ajast noudmissega tulno ja om üttelno sinna riisjä warras, ja kui temmä Hansol manno om länno om Hans üttelno mis sinnul asja om minna ollen Meeksi mõtsast õlge assemal tonod, ja kui Hans om üttelno mis sa tahhad mulle tettä siis om Hindrik Timmat warsti peitli päga Hansol su päle lönod, ja om kirwe külge kindi hakkano nink Hindriku poig Peter om ka appi tulno ja kirwe käest ärrä wõtno, ja ka rehhä warred om ärrä wõtno, ja siis om rinnust Hanso kindi wõtno ja mahha lönod, ja siis om kollagoga pähhä pesnod Hindriko poig ja siis om ülles laskno ja jälle kanno päle mahha lönod, nink 1 körd lönod kolmat körd om jälle mahha lönod, ja siis om Petrel  issi werri ninnäst wäljä tulnud ja 4tät körd om aja al ni samma murrelno, ja Timmat om issi peitli omma murru päle ärrä wissano, selle perräst Hans om tahtno ärrä wõtta. Päle pesmisse näidäs Hans kohto mann omma kriipse ja werd.
Timmati poig Petre käest sai küssitu üttel temmä et Hans tulli säält mõtsa poolt ja Essä läks ülle aja ja üttel et mis sa wiid säält, siis Hans wissas puud mahha ja tulli essäle wasto 3 sammo tee päält ja siis üttel Hans kos sinna kos sinna ma tahhan sul näidätä, kirwes oli käen ja siis wõttis Hans Essäl rinnust kindi ja lei essäle kirwega külle päle ja siis wõttis essa talle kindi ja siis lei Hans Essä mahha; siis läksin minna appi ja wõttime kirwe käest ärrä ja wisksi ta ülle aja murru päle, siis üttel Hans kas sinna ka siin olled, kas sinna mo kirwe wõtja olled, ja sis wõttis minno kindi ja lei mulle su päle, ja siis tulli wanna Jakob mulle manno ja wottis rinnust kindi, ja siis jäi tülli mahha.
Hindrik Timmati käest sai küssitu üttel temmä, et temmä mitte peitli pägä ei olle lönod, agga Hans om teddä kirwe silmägä lönod ja siis om Hindrik Timmat kirwe kindi wõtno, ja päle selle wäänlemisse pääl om kirwe wars Hansole suhte länno.
Hans Pedosk om kohto majan üttelno, et se olles parremb olno kui ma kirwe terrägä olles löno, selleman om kulja pakohtomees Jaan Holsting olno.
Jaan Wätsin tunnistas et temmä om Päle tulli neide manno länno.
Et kohto käiäd rahho ei jäe ja lappitust ei sa.
Räppinä kohto otsus om, allandlikko palwega annap Räppinä koggokonna kohhus seddä asja Keiserlikko Werromakohto ette selletädä, ja pallub seddä asja ette wõtta.
Kaibaja ja kaiwataw om mõllemba ärrä lepno ja kät andno.
Pä kohtomees Jaan Holsting
Kohtomees Jakob Türkson
Kohtomees Hindrik Toding
Kohtomees Paap Kress
